# Общие настройки

Чтобы перейти к окну настроек, необходимо нажать на значок шестерёнки в панели инструментов приложения. Откроется меню с переходом в настройки и другими доступными функциями. 

![Меню вызова настроек](./images/settings_and_clear_cashe_desktop_3.12.0.png)

## Очистка кэша

При очиcтке кэша происходит удаление всех сохранённых в кэше приложения данных: информации о списке камер, раскладок, уже загруженных превью, сохранённых данных авторизации в Настольном приложении и прочее. После очистки Настольное приложение перезапускается.

**Важно:** кнопка действует только на тот режим, в котором была вызвана. Например, если вы запустили очистку кэша из ограниченного режима, то на Настольном приложении в обычном режиме это не отразится.

## Самодиагностика Настольного Приложения

В Настольном приложении есть функция сбора диагностической информации о ПК клиента, на котором оно установлено и отправки результатов самодиагностики через форму обратной связи. 

Таким образом вы можете предоставить службе поддержке информацию о своём ПК, в те моменты, когда у вас запросили диагностические данные для решения вашей проблемы, о которой вы ранее сообщили в поддержку.

Чтобы произвести самодиагностику, необходимо:

1. Нажать на значок шестерёнки в панели инструментов приложения.
2. В открывшемся меню выбрать пункт «Запустить диагностику».

    ![«Запустить диагностику»](./images/settings_and_diagnostics_desktop_3.12.0.png)

3. В обычном режиме появится окно отправки диагностической информации в поддержку, из которого можно:

    * перейти к сформированному отчёту;
    * описать дополнительно причину, по которой вы отправляете отчёт (например, `для тикета поддержки #1233445`);
    * описать иные вводные данные.

![Окно подтверждения отправки диагностического отчёта](./images/confirmation_diagnostics_window_desktop_3.12.0.png)

Каждый раз при вызове этого окна создаётся новый отчёт.

По результатам сбора диагностики создаётся файл `<папка установки НП>\SelfDiagnostic\<дата и время создания файла>.json`, содержащий информацию о локальном ПК, на котором запущено Настольное приложение.

**Важно:** Сама по себе отправка отчёта не создаёт обращение в техподдержку. Сначала обратитесь в поддержку через контактные данные, описанные в пункте «О программе» через значок информации на экране приложения. И затем, если поддержка попросит отправить этот отчёт — отправьте его.

## Папка с отчётами диагностики

Чтобы перейти к папке с отчётами диагностики, необходимо:

1. Нажать на значок шестерёнки в панели инструментов приложения.
2. В открывшемся меню выбрать пункт «Перейти к папке с отчётами диагностики».

![«Перейти к папке с отчётами диагностики»](./images/settings_and_reports_button_desktop_3.12.0.png)

Раздел «Настройки» включает в себя две вкладки: «Общие настройки» и «Устройства».

На вкладке «Общие настройки» вы можете изменить настройки воспроизведения и отображения видео, настройки сохранения клипов, настройки раскладок и тревожного монитора, выбрать приоритетный источник видео.

![Вкладка «Общие настройки»](./images/settings_desktop_4.2.0.png)

## Воспроизведение

**«Использовать аппаратное ускорение при воспроизведении видео»** — включает или отключает использование графического процессора (GPU) при воспроизведении видео.

**Использовать сглаживание при отрисовке видеокадров** — включает или отключает сглаживание воспроизводимого видео.

**«Подключаться к источнику по протоколу spif-proto при воспроизведении через облако»** — позволяет использовать режим «Ключевые кадры» при воспроизведении видео через облачное хранилище. Это уменьшает нагрузку на процессор, если одновременно идёт воспроизведение нескольких видео — например, в режиме «Раскладка».

**«Подключаться к источнику по протоколу spif-proto при воспроизведении по локальной сети»:**

* Позволяет использовать режим «Ключевые кадры» при воспроизведении видео по локальной сети.
* В режиме «Глубокий офлайн» позволяет получать превью событий с устройств (камер или VMS). Даже если событие произошло раньше, чем вы откроете окно с видеопотоком, вы всё равно увидите превью этого события.

Использование spif-proto при работе по локальной сети возможно только с VMS или с камерами с версией прошивки от v2.15.0.

## Отображение

**«Скрывать панель управления воспроизведением в полноэкранном режиме»** — при переходе в полноэкранный режим таймлайн будет скрыт.

**«Показывать названия камер»** — при работе с камерами в раскладках для каждой камеры будет отображаться название.

## Сохранение клипов

Клип сохраняется на ПК пользователя в указанную папку.

**«Максимальное количество параллельных загрузок из облака»** — задаёт максимальное количество загрузок из облака, которые будут происходить одновременно.

**«Максимальное количество параллельных загрузок с устройства (по локальной сети)»** — задаёт максимальное количество загрузок с устройства по локальной сети, которые будут происходить одновременно.

## Раскладка

**«Минимальное количество ячеек раскладки для запроса потоков с ключевыми кадрами»** — задаёт количество ячеек раскладки, при котором камеры будут автоматически переходить к режиму «Только ключевые кадры», если он доступен для них. В этом режиме из всех кадров, записываемых камерой, будет воспроизводиться каждый N, что снизит нагрузку на процессор.

**«Минимальное количество ячеек раскладки для запроса дополнительного потока»** — задаёт количество ячеек раскладки, при котором камеры будет автоматически переходить на воспроизведение дополнительных потоков более низкого качества, если это доступно для них.

## Тревожный монитор

**«Показывать событие в сетке Тревожного монитора (сек)»** — максимальное время, в течение которого будет воспроизводиться видео с камер или снимок лица с терминалов, на которых произошли отслеживаемые события.

**«Максимальное количество устройств в автоматической сетке Тревожного монитора»** — максимальное количество камер и терминалов, события с которых будут отображаться в сетке Тревожного монитора одновременно.

Подробнее о настройках Тревожного монитора см. в разделе [Тревожный монитор](../monitor/index.md).

## Выбор приоритетного источника видео

Приложение способно получать данные из следующих источников:

- ![«Облако»](./images/cloud_online.png)«Облако» — получение видео с серверов системы в интернете;
- ![«Сеть»](./images/local_online.png)«Сеть» — получение видео с камеры через локальную сеть, в которой находится ПК.

Переключатель в главном окне приложения позволяет указать приоритетный источник получения видео. 

Если переключатель установлен в режим «Сеть», то приложение в первую очередь запрашивает видео с источника через локальную сеть. Если видео с источника недоступно (например, камера не настроена для вещания по сети, в памяти регистратора нет видео с указанной датой), то приложение запрашивает видео с серверов системы через интернет.

Если переключатель установлен в режим «Облако», то приложение в первую очередь запрашивает видео с серверов системы через интернет. Если видео с «Облака» недоступно, то приложение запрашивает видео через локальную сеть.

Приложение может работать в трех режимах:

1. ![Режим «Приоритет облака»](./images/toolbar_cloud_online_desktop_3.11.1.0.png) Режим «Приоритет облака» — переключатель установлен в «Облако», при этом символ «Облако» зеленого цвета.
2. ![Режим «Приоритет локальной сети»](./images/toolbar_local_online_desktop_3.11.1.0.png) Режим «Приоритет сети» — переключатель установлен в «Сеть», при этом символ «Облако» зеленого цвета.
3. ![Режим «Только сеть»](./images/toolbar_local_offline_desktop_3.11.1.0.png) Режим «Только сеть» или режим офлайн — переключатель установлен в «Сеть», при этом символ «Облако» красного цвета. 

Приложение автоматически переходит в режим «Только сеть», если нет соединения с серверами в интернете, и автоматически переключается в режим «Приоритет облака» когда связь восстанавливается. В режиме «Только сеть» возможности приложения ограничены, так как некоторые операции требуют подтверждения на сервере (подробнее в разделе [«Ограничения функций в режиме офлайн»](../events/index.md)).

По иконке источника можно определить доступность видео:

| Статус источника                                   | Камера                                            | Регистратор/VDS                              |
|----------------------------------------------------|---------------------------------------------------|----------------------------------------------|
| Получение видео только из «облака»                 | ![Видео с камеры доступно из «облака»](./images/camera_cloud.png)        | ![Видео DVR доступно из «облака»](./images/dvr_cloud.png)        |
| Получение видео только из локальной сети           | ![Видео с камеры доступно из локальной сети](./images/camera_local.png)  | ![Видео DVR доступно из локальной сети](./images/dvr_local.png)  |
| Получение видео и из «облака», и по локальной сети | ![Видео с камеры доступно из всех источников](./images/camera_cloud_local.png) | ![Видео DVR доступно из всех источников](./images/dvr_cloud_local.png) |
| Статус видео недоступен                            | ![Статус камеры неизвестен](./images/camera_no_signal.png)                   | ![Статус DVR неизвестен](./images/dvr_no_signal.png)                 |
| Источник не в сети                                 | ![Камера не в сети](./images/camera_offline.png)                           | ![DVR не в сети](./images/dvr_offline.png)                         |

| Статус источника                                    | RTSP-источник                                                |
|-----------------------------------------------------|--------------------------------------------------------------|
| Получение видео из «облака» или по публичной ссылке | ![RTSP-источник доступен в облаке и по публичной ссылке](./images/rtsp_cloud.png) | 
| Статус видео недоступен                             | ![Статус RTSP-источника неизвестен](./images/rtsp_default.png)                      |
| Источник не в сети                                  | ![RTSP-поток недоступен](./images/rtsp_offline.png)                                 |
